【和尚的救贖】太初之始，由入宿開變 (七) 在愛情正中線三連擊下應如何求生而不失風度

故事發展到依個地步，已經唔知講咩好，諗了好耐都只能夠講一句：「好波！」
等我地繼續玩埋個故佢，睇下行皇道風格定邪道風格，逼不及待要好好玩玩了。

以前啲Post：
太初之始，由入宿開變

太初之始，由入宿開變（二）

太初之始，由入宿開變(三)

[激烈的選項] 太初之始，由入宿開變 (四) 直播中的激情碰撞擦出青春的花火是多麼刺激好玩喔！

[逃生的選項] 太初之始，由入宿開變 (五)飛舞的皮鞭使我興奮又害怕

【愛情急症室】太初之始，由入宿開變 (六) 只要有我們在，在場的任何一段愛情都不會死去

最初嘅故:
十七歲那日不要臉，join咗個OCamp

篇文寫緊了，比啲時間

我要做第一位留言

你選擇了「帶她到後樓梯」。

「你跟我過嚟。」你咬咬牙，拉著Alma的手奪門而出，向事情的起源地––後樓梯出發。

雖然你曾發誓今生不再進入後樓梯，但為了好好的跟Alma解釋，刀山火海也要闖上一闖。

Alma沒有說話，任你拉著她的手來到後樓梯裡。

「你做咩帶我嚟依到？」Alma看到這個流出影片裡的事發地，霜冷的臉蒙上了一片灰暗，臉色開始變得不自然。

「我想比你知道件事係點發生的。」你說。

「點發生？」

「首先我嘗試一巴煎落你塊面到。」你舉起手慢慢向Alma臉上拍去。

「然後你擋住咗。」

「再之後我另一隻手一下就煎落你到。」

「之後呢？你想同我講你打完Hedy之後，Hedy唔單止唔介意，仲肯同你喺度又攬又錫？」Alma用一副你是在認真嗎的表情說。

「是的。」你點點頭。

「……」Alma一言不發，只是緊盯著你。

她覺得自己竟然浪費時間在這裡聽你滿嘴糞便，真是太笨了。

「Alma我講真㗎。」雖然你的說話很是沒說服力，但的確是事實啊。

「你當我傻的嗎？」Alma的拿起你的手，輕輕怕了落自己的臉上，然後說：「我比你煎完真係一絲絲想錫的諗法都冇。」她眼睛裡滿是失望之色，眼框一紅便轉身急步往後梯門走去。

你在原地，追也不是，不追也不是。

點拆好？

1.將她按在地上
2.讓她離開

1.將她按在地上

2.讓她離開

今天太累了，明天再戰
頭好痛，又眼瞓，心臟仲要痛痛地

樓豬保重呀
【她眼睛裡滿是失望之色，眼框一紅便轉身急步往後梯門走去。】睇完呢句我都心痛

絕對唔可以畀Alma走
走咗就唔會返轉頭了
新poLM

好似點揀都衰

因為一開始就錯撚晒

阿一再沒有純潔的愛情
也不需要！
就讓阿一成為不斷食女之人

冇咗三女仲有諾諾 再唔係食埋富貴冬月

不演了

收手啦

Btw 新po有文

收手轉頭收埋皮呀

痴線真係按佢喺地下咩

邪道故

錫佢

不要讓Alma 跑了

你選擇了「將她按在地上」。

你平日是一個淡定的人，但當你一不淡定的時候，往往都會鬧出大事。

而現在你很不淡定，於是你了衝上前，一記擒拿便將她按倒在地上。

「你！」Alma料不到你會突然出手。

「唔好走。」

「點解？」

「依家唔講清楚，我驚遲下再無機會講清楚。」你並沒有意識到自己的身體正與Alma的身體正緊緊貼在一起。

「我唔想知。」Alma別過頭，一副誓死不從的樣子。

你頓時一窒，這一窒倒是使你的腦袋稍稍獲得了喘息的空間。

說來也奇怪，在這停頓的一刻，你腦袋裡不是在想要說些甚麼，而是想起了你與Alma的初見。

就是在後樓梯裡，你遭遇到醉酒Alma的襲擊……

當時Alma醉酒後做的事好像並不比自己對Eve及Hedy好得多少……

當下你的內疚之情大減，也開始管不住自己的嘴說：「你記唔記我地第一次見嗰陣？」

「我，唔記得……」Alma聞言面色一變，雪白的臉開始泛起了紅暈。

「當時某人好似想對在下做啲好過份嘅嘢。」

「你收聲。」Alma立即轉個頭緊盯著你，眼神裡充滿著威脅的意味。

她想起了自己當初心情不好，喝醉後在後樓梯發瘋的事，當時她差一點點就對你做了天大的錯事。想起平日處事冷靜的自己竟如此失儀，她的臉就不禁火辣辣的紅。

「點解要在下收聲？」

「總之就同我收聲。」

你覺得此刻的Alma莫名其妙的有些可愛。

你覺得你好像漸漸取得主導權了，接下來要點樣令Alma冷靜的聽你解釋呢？

你決定……

1.說：你再咁，信唔信我錫你吖嗱？
2.哭說：你要為當時的行為負責任。
3.說：我地都曾在後樓梯犯錯，應互相體諒。

1.說：你再咁，信唔信我錫你吖嗱？

2.哭說：你要為當時的行為負責任。

3.說：我地都曾在後樓梯犯錯，應互相體諒。

push
係時候要行返條正路

繼續留名

我嚟喇

新po留名

diu邊條pk搶左1001唔比樓主po link
搵左勁耐而家先搵到

去負皮佢個留言啦

正皮樓主新po算

Push
Btw樓豬s都要保重身體
我只可以靠你哋嘅文去令自己開心咋

Lm

lm

你選擇了「哭說：你要為當時的行為負責任」。

「你叫我收聲唔係問題，不過……」你裝出一副可憐兮兮的樣子。

「不過啲咩？」

「不過你當初對我做了嗰種事，你要負責任。」你覺得自己打破了自身某種桎梏，開啟了新的屬性。

「你威脅我？」

「並不是。」你理直氣壯回道。

「你……無恥。」Alma咬咬牙看著你，說道。

人無恥，則無敵。你此際選擇將臉皮變得如牆厚，以無羞恥之心面對一切。

希望佛會原諒你吧。

不過Alma又羞又惱的模樣，還是有一點點反差的可愛。

你就有一點忍不住想逗一逗她。

你知道Alma的氣場雖然逼人，看似冷酷無情，但她的內心實則比所有人都要來得柔軟。

「你唔係諗住唔負責啊嘛？」你就差在沒有淚涕俱下。

「我......」平日生人勿近的Alma又何曾遇到如此無賴之人，一時間也是反應不過來。

「小僧哭咗。」你仰天長嘯。

「......」

「純情小Freshman 慘遭調戲。」

「你......」

「我唔洗識其他女仔了。」你一邊哭喊，眼尾餘光看著奈你唔何的Alma，心中暗嘆自己的機智多謀。

「Year4竟然咁樣欺負Year1。」你繼續無賴大叫，沒有發現到Alma驟然變得冰冷的臉。

「你收聲，唔準再亂講嘢。」一陣刺骨寒意隨著Alma的話語貫穿你的身體。

你打了個冷顫，吞了吞口水，心中告訴自己這寒意只是Alma的天生被動技能，並不能完全代表她的喜怒哀樂。

可不能退縮了。

「小僧再哭阿！」你毫不退縮。

「咁你想我點負責？」Alma急的跺跺腳，她確實是對你無符。

「唔知㗎。」你呆了一下，想不到Alma真的被你煩得妥協了，但她到底要怎樣負責，你心中其實是沒有答案的。

畢竟你最初只想她不要因為Hedy之事而生氣。

「唔知就算數。」Alma一轉頭，握著拳頭低頭走去。

「咪住！」你將Alma叫停。

千載難逢的機會可不能浪費掉。

「點？」Alma擰轉頭，一臉惱羞。

你心中笑了，她果然比誰都更要心軟。

「不如......

1.你比我錫返啖當補數
2.你掌嘴吧
3.你答應相信我與Hedy的關係並非如流言所事

1.你比我錫返啖當補數

2.你掌嘴吧

3.你答應相信我與Hedy的關係並非如流言所事

一方面好開心另一方面又戥你唔開心

樓主都驚咗我哋鳩揀

並沒有

唔識揀

見你咁有誠意，幫幫你啦

仲有無文㗎

推

等得好苦

個時激動得濟無留意係1001姐

我想睇返開初鳩下鳩下嘅故

利申諾諾好似幾正

Weekend 都無咗樂趣

今天停更一天

樓豬聽日岬記得着黑衫

我連底褲都着了黑色

冇圖你話彩色都得

男人底褲你都睇

小弟份工見人，都黑口罩黑衫黑褲了

你上次加拿大毛都係咁

你選擇了「你答應相信我與Hedy的關係並非如流言所言」。

「要扯平好簡單，你應承我一樣嘢就得。」你說。

「……你講。」Alma看著此處四面無人的後樓梯，想起你們曾在後樓梯的旖旎，又想起你在此地的戰績，心裡不由緊張起來。

難道阿一想我和他，Kiss嗎？

「我想你相信我，我同Hedy的關係並唔係啲人所講咁樣。」你真誠的說道。

「……」Alma看著你的眼睛，似是想看出從你的內心深處的想法。

你並沒有回避她的眼神，你們相顧著。數息，Alma的表情變得柔和，舒了口氣，然後說：「我信你。」

「咁就太好啦。」你聞言放下了心頭大石，露出了憨直的笑容。

「阿一。」在你傻笑的時候，Alma突然叫喚你道。

「嗯？」

「就算人地點樣講你都好，我對你都唔會有變。」她說。

「小僧，小僧好感動。」雖然Alma的話在你耳中有少許莫名其妙，但你覺得她的話語仍像一道暖流溫暖你的心靈。

「我會等你的。」Alma說罷即推門離開。

「等我？」你呆了一呆，乜自己有約她嗎?怎麼自己沒有印象的呢。在你亂想的同時，Alma已經走遠了，你也只能暫且將疑問放下。

不過你現在總算是過了一關，也是一件好事。

你看著被陽光滲進來，光影斑駁的後樓梯，真是無法想像你竟會在此處多次迷失之下，犯下大錯。

接下來，去哪裡好呢？

1.找Eve
2.找Hedy
3.回房間休息

1.找Eve

2.找Hedy

3.回房間休息

今天不是一個GOOD DAY

煎巴佢

樓主啲選項又想我哋玩嘢

唔玩了

捉鬼個條線係咪無咗

返去訓啦仲搞

已經唔記得咗 係咪圖書館啲嘢

好似好少人咁

push

同人打完K輪仲要比人拍片放上網
都唔去探下人
player阿一

識玩

你選擇了「回房間休息」。

渡過一難關的你心情很是舒暢，當下就哼住佛經慢慢回到房間裡休息一下。

雖然兩棍曾對你說你今天應當很忙，需要四處奔走，但你根本沒錯怕的。

不是說你完全忘記了與你曾在樓梯間親密接觸的兩女，只是你覺得休息一下再出發，你將能有更好的狀態去處理接下來發生的事情。

如此說服自己的你回到房間便一頭倒在了床上，閉目養神。

然而，現實可沒有這麼多時間給你慢慢休息。正在床上爽休息的你，並不知道危機正火速向你靠近。

如果當初知道可能會引致此結果的話，或者你並不會選擇回房間睡覺。

罪人是沒資格愜意過日的。

當日你親自燃起的業火，終於燒回到你身邊了。

帶著業火出現在你面前的人是……

1.Eve
2.Hedy
3.West勁

1.Eve

2.Hedy

3.West勁

加一加快進度先

唔好再開支線
west勁

哭了同票，小弟冗員之力就嚟用盡

投左west勁

計埋負皮啦

West勁多10票

截數寫啦快D

你選擇了「West勁」。

「咔——」門一下被撞開，只見West勁跌撞著衝入房間，一頭倒在了床邊。

「阿一.......阿一......」West勁氣喘吁吁，一臉恐懼與焦急，你難以想像他到底經歷了甚麼。

「發生咩事啊？」你被West勁激烈的反應所嚇，心中也很是驚恐。你剛剛才想休息一下，不是咁都唔得吓話。

「再唔走嚟唔切啦......」West勁的身體隱隱發抖。

平日聲稱自己行雷出世的West勁竟會咁淆，似乎真的發生了甚麼大事。

「單嘢......單嘢黃咗啦......」West勁口噏噏說道，他左右望了兩眼，再對你說：「Hedy知道咗原來你喺後樓梯嘅其他戰績，依家好嬲咁衝緊過嚟......」

「同埋......Eve，Eve佢都成身殺氣咁嚟緊......」West勁似乎想起了一些恐怖的畫面，身體不斷的顫抖。「成個女層，暴走咗。」

「咩話？」你大驚。

West勁的身體震震下，衣袋竟是跌了一副斷了一節，沒了一塊鏡片的眼鏡出來。

你認得出，這是窮鬼Jay的眼鏡。

「窮鬼Jay佢......」不安感湧上你心頭。

「佢已經......」West勁悲慟的低下了頭，對你搖一搖頭。

「走啦，阿一，唔好同佢地搏拳，有咩遲啲先再講，你會比佢地打死㗎。」West勁一拐一拐向你走來，拉著你就立即奪門逃出。

豈料你們二人一步出房門，便看見數個女性聲音伴著倩影從電梯間步出，從聲音與餘光所及判斷，來者正是Eve等人。

「返房！」你與West勁在聽到聲音的瞬間已是立即跑回房間。

「企喺到！」可惜，仍是被對方留意到你們縮入房的動靜，數個腳步聲噠噠噠就在走廊往你們房奔來。

West勁一進房門就拿起椅子、床褥等埋嘗試將門堵住，口中一邊對你說：「快啲走啊！」

「我走咗咁你點算。」門外暴怒的人將West勁打死，也是唔出奇。

「啪！啪！啪！」

「開門，同我開門！」

「快啲開門！」

「我地知你地喺入面㗎。」

門外人不斷敲打著房門，非常吵雜，聽聲勢，人數似乎不少。

「我有匙。」門外有人說道，你與West勁聞言臉色一變，應該是窮鬼Jay身上的門匙被取走了。

「咔」的一聲，門鎖被扭開，一股巨力從門外推進而入，West勁嗚了一聲，咬著牙關，以血肉之軀死死將門頂住。

「阿一，走啊！」

「West勁......你......」

「快啲走啊！」West勁下巴指一指窗口，示意你爬窗逃走。

「佢地未必見到你喺房，但我啱先喺走廊已經比佢地見到。」

「再唔走，你就走唔到㗎啦。」

「佢地目標係你，唔會對我做啲咩。」

「幫我同Ceci講......我，西門勁......好愛佢......」

你從West勁的眼睛裡看到了人生跑馬燈，他此刻就像一個赴死的戰士一樣，令你生畏。

「阿一！」

「我叫你走啊！」West勁見你仍呆在原地，便大喝道。

你面前是一條分叉路，一念天堂一念地獄。你應該怎麼選擇好呢？

1.逃走
2.留下

1.逃走

2.留下

冗員之死

九叔...

留低嘅話,阿一就要受地獄嘅業火嘅洗禮啦

留低 遲早都要面對

留低啦

酒呀！！！！

走啊！！！！

隱形超能力用得著

打唔贏就隱形

已經又唔記得咗

放屁個個應該失傳埋

狂女怒目而視破解小僧的無我身法 比個落台階樓主落好了

時間停頓呢

冗員連擊呢

樓豬s

無哂人

人

樓豬sss

你選擇了「留下」。

看著West勁青筋盡現，拼死替你頂住門口的畫面，宛如戰爭的場面，正常人置身其間應該會嚇到變傻子吧？

相信任何一個男人，遇到這個情況都會選擇轉身逃走，心中吶喊著兄弟情，有多快跑多跑，好讓殿後的兄弟白白犧牲。

平時大家都阿一阿一的叫你，可能各位都忘記了你的本名是甚麼。

你是八神太一，擁有勇氣徽章的男人。

異性引起的大災難，完全沒有在怕。

「阿一，仲唔走？我頂唔住啦。」West勁覺得自己像是被攻城槌猛砌一樣。

「嗚……真係唔得啦。」West勁看了一眼被砰砰聲拍打的木門，心中想道死就死吧，他認命的閉上雙眼，作出最後的抵抗。

「快啲同我地開門！」木門傳出一股巨力，West勁終於也支撐不住整個人被撞飛。

你從門被打開的剎那間望出去，發現來者人數不少，除了Hedy與Eve之外，還有數位自詡保護朋友的女宿生在。

作為勇氣徽章的持有者，你下意識的屏息靜氣，使用了你的究極天生被動禁術技能：無相隱身。

現在，縱使你與眾人相隔只有數步之遙，但誰也見不到你。

「阿一呢？」眾女一副樓主我來了的架勢衝入房間，但發現房間裡只有West勁狼狽的身影。

「咦？」跌在地上的West勁抬起頭望往房間裡看，也是料不到你為何會突然在房間裡消失得無影無蹤。

總之就好波啦，雖然不知道你躲在哪裡，但她們找不到你就可以了。West勁是如此想道。

「咩啊，成間房得我一個喳嘛。」West勁立即裝作弱智。

「既然阿一唔係到，點解你啱先要急住衝返入房又唔開門比我地？」其中一名女同學質問道。

「你地成班衝埋嚟係人都驚啦。」West勁咬咬牙，決定扮嘢扮到尾，露出一副我就死唔𠹌認，你夠僵就殺了我的姿態。

「咁你講，阿一去咗邊到？」另一名女同學說，她們看起來很是憤怒，一副準備好隨時開波的樣子。

「我……我點知喎。」West勁額邊開始冒汗。

「佢一定係扮嘢，無可能唔知㗎佢！」

「佢同窮鬼Jay一定係想包庇佢。」

「我地一齊審審佢，睇佢招定唔招。」

Hedy與Eve還沒有說話，一旁的姊妹團已經七嘴八舌的煽風點火，開始動手將West勁制服。

阿一，你要好好替我活下去。West勁心中想道，他一臉悲壯望向窗外的陽光，似是已經接受將要發生在自己身上的事情。

在West勁陷入水深火熱之時，潛伏在一旁的你衣服已不自覺的滲滿了汗水。

不相干的West勁都遭遇到這種對待，萬一被她們發現你的存在的話，相信你會立即被五馬分屍，翻閹再翻閹，閹完再繼續閹。

勇氣徽章啊，請給我啟示。

阿一，你要怎樣部署好呢？

1.靜觀其變
2.偷偷離開
3.「女人，同我放開佢。」

1.靜觀其變

2.偷偷離開

3.「女人，同我放開佢。」

明天返工應該會想死

懷疑樓主被你提起有呢個設定即刻用

番去寫多幾篇

終於live
越亂越好

好man

勇氣徽章係閉氣隱身

西九法庭眾人陳辭內容

睇完心情好沉重

今日似乎不是一個適合寫文的日子，停一停更先。

【初選47人案】律政司上訴 全部被告還柙 呂智恆養母崩潰痛哭：法治已死

民主派47人案件宣判，其中15人獲准保釋，惟律政司即時上訴，所有被告須即時還押。呂智恆原本獲准保釋，呂的養母得知結果後，難忍悲痛，跑到法院地下大堂跪地痛哭：「法治已死！」她隨後須由他人攙扶離開現場。

唔知講咩好，可能係我太天真，雖然一早知道國安法出現嗰刻開始香港已經無法治（先唔講香港本來嘅法治是否能達義），但睇住嗰國安法出手嗰陣，個心情唔會係一句「法治已死」表達得到。

今次都更清楚咁話比全世界知，香港已經唔係細個聽人講「法律會保障每一個市民」嘅地方。

諗咗陣，寫唔出啲咩。

最後剩係想同大家講句：「我愛大家，唔好死。」

我都愛你， 大家都唔好死

我諗最沉重嘅不但係制度政權上嘅暴力，仲有嘅係身為平民嘅無力感，想要與極權對抗，但冇權冇勢冇能力又毫無影響力。當初中學接觸過有關制度暴力嘅概念，當時對其毫無理解，依家反而每日感受住依種令人窒息嘅痛。一年半嘅時間，手無寸鐵嘅市民面槍林彈雨，毫無血性嘅畜牲，依然堅懈不屈，我諗早已撼動人心。現在嘅不甘，憤怒，或許在某年某日會造就一個引領香港走上改革嘅領袖。在此之前，香港人依然要堅持落去共勉之

我愛樓主s 唔好死

Everything will not be ok
消磨意志嘅時代

近排得出既結論係
成個世界都好撚戇鳩
唔明點解會咁討厭

政權就係想我哋俾無力感搞到放棄大家唔好放棄

It’s ok to be not ok

明天開始戰鬥

加油睇到呢d新聞真係好重無力感

又話有文

你選擇了「女人，同我放開佢」。

你感受到了，你感受到一股暖熱的氣從你心中溢出，流淌到十二指腸、盲腸，去到你的膀胱轉動了一圈，繼而貫通了你的前列腺。

一瞬間，你整個人都充滿了力量與勇氣。

你明白了，這是勇氣徽章給你的啟示。

八神太一，不會再做懦夫了。

「你快啲講，阿一去咗邊到？」West勁此刻被眾女綁在地上，處於任人魚肉的狀態。

「721嘅人都唔怕死，怕死就唔係721嘅人。」West勁說道，古有佛祖割肉餵鷹，今有西門勁捨身成仁。

雖然不知道阿一是何時逃走的，不過他應該走遠了吧。

去吧，阿一，帶著你的夢想，遠走高飛吧。

其中一女探手向他的褲頭摸去，口裡如魔鬼的聲音無情說道：「我地全部人都知你鍾意邊個㗎。」

「如果你有啲唔係咁好嘅相流出咗。」

「你估下佢會點睇你？」

「哈哈哈哈。」

West勁意識到，面前的這些人裡有魔鬼。

他流下一道冷汗，心中一片死灰，難道今天就是自己的末日？

如果這個世界有神的話，請救救我。

在West勁絕望之際，一道聲音為他帶來了破曉的曙光，重生的希望。

「阿一，點解你要返嚟啊？」West勁失聲驚叫道，此刻他既是歡喜，又是擔憂。

「你條友肯出嚟啦咩？」其中一位八婆女同學露出遇見獵物的喜色。

「雖然唔知你點解會突然出現，但你選擇咗現身，咁你應該知等等會發生咩事啦？」另一位身型魁梧的女同學慢慢向你走近。

「你地嘅目標係我，點解要對West勁出手。」你說。

「你地班男人無一個係無辜嘅。」魁梧女同學提著手刀向你衝來，她的身後同時。

你留意到她們一直將West勁挾持在手上，若果你還擊的話，West勁必會遭到傷害。

而Eve與Hedy，則是無措的佇立在一旁無話，你猜不到現在發生的事是否她們授意的。

要怎麼辦好呢？

1.束手就擒，公子獻頭
2.擊倒她們

1.束手就擒，公子獻頭

2.擊倒她們

遲咗

樓豬係咪打漏咗八神太一現身嗰一吓講嗰句嘢

係喎屌 sorly

應該仲有句「女人，同我放開佢。」

聽朝更 Sorry

你選擇了「擊倒她們」。

雖然對方一眾為女流之輩，但你作為現代人，深諳男女平等之道理，你亦參悟到佛門眾生平等之理念。

在拳腳下，你是一個絕對的男女平等主義者。

對住女生出拳，你簡直連半點心理壓力都沒有。

伏伏伏。

你逼開了魁梧女同學的擒拿衝頂，一記阿修羅閃空移到挾持住West勁的八婆女同學面前，一巴輕擊在她的臭嘴上並順勢將她擊倒。

伏伏伏。

你擊倒八婆女同學後， 沒有停下腳步，數個光頭墊步就閃到一眾女同學身旁，一拳一腳就輕易將她們擊倒。

「你！」作為主力的魁悟女同學震怒的說道。她想不到你竟會避開與她正面對決，選擇先將其他女生挌倒。

「我要打死你！」魁悟女同學吐一口大氣，對你使用野蠻衝撞。

你感受到她身上散發出難以抵擋之氣勢，看得出這招技能很是不簡單。

千鈞一髮間，你扭身向側翻滾，堪堪躲開了她的野蠻衝撞，豈料你腳未站穩，她竟仰天大喝一聲「夸父逐日」，然後流星踏步向你襲來。

你覺得自己面前如有一隻洪荒巨獸正向自己踐踏過來。

會死，絕對會死。

你試圖催谷佛力抵御之，但體內佛心卻沒有絲毫力量回饋。

仆街了。

你今鋪應該要入廠了。

當下你只能舉起手護在前身，「砰」的一聲，你發現身上沒有出現預期的疼痛。

反而你身前的魁梧女同學倒下了。

只見Hedy手上拿著你放在門旁的摺櫈，顯然剛才的一擊是出自她手。

「Hedy，你……」你想不到她會攻擊自己友。

只見Hedy咬咬唇低著首，她深深吸了一口氣，無力的放下摺櫈。

「阿一，你答我，係你眼中，我係啲咩？」

你沉默了，所有先前在內心預演好的言辭都哽在咽喉。

好一記直線抽擊。

看著楚楚可憐的Hedy，以及一副隨時要哭出來的Eve，你決定

1.唱：「後悔那天太過熱情令我生悲～～」
2.好朋友
3.重要的人

1.唱：「後悔那天太過熱情令我生悲～～」

2.好朋友

3.重要的人

重要嘅人唔代表係意中人嘅

Hedy!!!!

你又啱喎

朋友卡

一巴車落去

要同時搞掂hedy同Eva
感覺上主角戰鬥嘅敗績多過俊尼俊

變咗playboy

死狗公

你選擇了「重要的人」。

「你地對我嚟講，都係重要嘅人。」你說出了一句可以說是賤，但又曖昧無比的真心說話。

重要的人，可以代表些甚麼？

「重……重要嘅人？」兩女低頭重覆你的說話，也不知道在想甚麼，很快就紅了一臉。

「無錯，係相當重要嘅人。」你見兩女好似受落，便繼續說道。

「太好啦……」

「但係……」豈料一旁的Eve語一轉。

「咁我同Hedy，喺你心目中，邊個重要啲？」Eve說道。

Hedy臉上的笑容隨著此句話而一僵，現場的氣氛再次跌到冰窖裡。

一旁的West勁發現勢頭唔對，竟是粒聲唔出自己趴倒在地上裝死，一動不動的，看來是沒打算幫你解圍了。

想不到Eve平日一副人畜無害的模樣，今天竟會表現得如此尖銳。
到底兩女在你心中算是一個點樣的女生呢？

你看著面前眼神既害怕，又緊張，再帶點羞澀的兩女，幾乎無法呼吸。
你深吸一口氣，作出了以下回答:

1.Eve
2.Hedy
3.都不比上「她」重要

3.都不比上「她」重要

逼死你地

毫無懸念 3 for sure

呢次選擇...故要完了嗎？

Eve 派嘅最後掙扎

Alma世界第一！

拍咗拖都可以分手，分咗手都可以再拍拖

3🚀🚀🚀🚀🚀

樓主反擊我哋了

真.我全都要

Alma派

媽媽最重要

好多Alma派

全刀要！

明天再戰，要諗諗點寫

幾時俾返Yuki我

樓主 我們來了

快啦！！！！！！

EVE

點解要係alma

你選擇了「都不比上「她」重要」。

「阿一，我地兩個喺你心目中......邊個重要啲？」

這條問題確實尖銳。

兩女各有各她們的好，但若說在你心中誰最重要，你的答案暫且只有一個。

「點解要問依啲問題，在下唔明白。」你覺得將真話說出，只會徒增二女悲傷。

「咁你講，邊個最重要。」

「唔講唔比走！」

「何解要咁樣逼在下。」你面露難色，向後退一步。

二女見到你口疾疾，有話不敢言的樣子，心中隱隱有不祥的預感。

「唔通唔係我地兩個其中一個？」

「你地莫要再問了。」你別過頭，不敢直視二女。

「唔通係佢？」兩女相視一眼，也不知腦海裡出現了誰的身影，神色變得黯然。

「無錯，係我心入面，無人比佢更重要.....」你嘆了口氣，緩緩說道。

「......」二女沉默半晌，然後如同火山爆發。

「咁點解你要對我做嗰啲嘢......」Hedy咬著唇說道，她緊握著拳頭，指甲深深刻在掌心。

「我......」你到底要怎樣解釋才好。

「阿一，嗰個人，係女嘅？」Eve問。

「是的。」你回答。

「哈哈，估唔到阿一你咁孝順，哈哈哈哈。」Eve聞言一副笑到失智的模樣。

「？？？」你有些擔心Eve是不是瘋了。

「嗰個人一定係你媽媽啦。」Eve的語氣有些焦急，似是想從你口中證實些甚麼。

望著二女接近哀求的眼神，你決定回答：

1.是的
2.我是孤兒
3.關你......

1.是的

2.我是孤兒

3.關你......

準備去下一個ch了，到時再睇下事態點發展

出自和尚寺

2同3都吸引

係時候唱 誰人會愛我這種孤兒仔

石頭爆出嚟

大局已定了

文呢

樓主

哩兩日比較忙

唔通要飛哂呢兩條女

你選擇了「我是孤兒」。

「平時好少聽你提起你媽媽，估唔到你都咁有你媽媽心。」

「我就知道你係一個有孝心嘅人。」

二女是如此的說道。

然而，你接下來的話將她們心中近乎是奢求的幻想打碎。

「我是孤兒。」你慢慢說道，眼神伴著思緒望向窗外無雲的藍天。陽光穿過窗簾與透明的玻璃落在你的身上，加以你孤兒自白的說話，落寞與悲涼便成為了房間裡的格調。

「孤兒？」二女呆了一呆。

「無錯，無父無母嗰隻。」你的淡然使她們莫名心疼。

「對唔住。」二女同時一呆，一瞬間倒是忘記了自己作為逼供的身份。

「唔緊要。」你笑了笑。

「咁嗰個人唔通係……」

「佢對我好重要，無佢就冇依家嘅我……」你沒讓二女將話說完，邊說邊逕自走出房間。

礙於孤兒自白造成的沉重氣氛與你個人的氣勢，兩女都沒有將你攔住，你直接便走出了房間。

你出房門走了沒兩步，便立即加速逃跑，你知道這是你逃走的最佳機會。

雖然你不知道你逃走是對或不對，也不知道你一直在二女面前周旋，迴避重點是對否正確。

但你選擇逃了，暫且將所有問題拋到身後。

你越跑越快，生怕被你拋下的問題又追附到你身上。

你無目的的跑，只知道要向著宿舍外跑，沿路遇到認識的人打招呼也沒有停下半步。

有人說在心煩意亂時跑步能能理清思緒，你此刻覺得這句話是Bullshit。

你不敢停下步伐，只要一停下來，那幾張清純、妖冶、冷艷的臉便會出現在你眼眶內，可能是在車輛司機的臉上，又可能是在行人的臉上，或是在路旁廣告牌上。

你覺得你就像是在下一盤棋，連續幾步錯棋使你被逼上絕路，人生落子無悔，你想回頭已經太難了。

現在你只能硬著頭皮繼續下完這盤爛棋。一是袋底反擊cup佢老味，一是令自己輸得無咁難睇。

你穿往人流稀疏的街道，沿著馬路奔走，穿過住宅區的行人路，又在鐵路旁狂奔，朝著海的方向一路走。

不知過了多久，你停下了腳步。你來到了海旁的一隅，而夕陽已西斜，在面前無際的海平線落下，泛出暖人的橙黃色。

溢在你心間的暖意沒有留多久，一陣冷意便伴著暮色襲向你身。

你拿出電話一看，看到數個未接來電的通知，當你想按下去查看的時侯，電話便很是喜劇性的沒電關機了。

你嘆了一口氣，你的人生果然是一篤屎。

錯撚曬。

你現在身無分文，電話無電，直接被打回原始人狀態，與世隔絕，不過用你出家人的話來說，這便是暫且脫離煩囂了。

你作為一塊愛情木頭，被數道火猛烈燃燒下，也總算是懂得了苦惱。

你不知道你回到宿舍後會面對些甚麼，也不知道你將來與數位女友人的關係會怎樣走下去。

望著面前漸變得不可視的大海，你決定

1.浪子回宿，面對一切
2.在海邊靜思人生

1.浪子回宿，面對一切

2.在海邊靜思人生

冗員決定爭取二連擊
晏啲食完飯就開寫

Playboy一去咗邊呀

去海邊endgame了？

跳海end

等梗第二擊

你選擇了「在海邊靜思人生」。

從寺廟下山來到繁榮的都市，你經歷了諸多事情，如今你已經不再是那個只懂憧憬山下生活的小僧了。

當日決定下山歷練，便是要感受一次都市凡塵。短短數月已使你忘記山上生活的感覺，如今再次感受到脫俗離塵之靜好，你霎時間百般滋味上心頭。

難得覓得此世外桃園，你便決定靜心下來到處走走。

你環顧四周，此處乃一海濱長廊，可能是因為地段偏僻的關係，路人並不多，使得此處環境清幽，海風吹至使你心曠神怡。除了微微吹散堆積在心頭的煩囂，也使你昏眩的頭腦稍稍吹醒。

你翻過海旁的欄杆落到臨海的石堆上，找了一個舒服的位置坐下，看著翻來覆去的海浪，開始理清腦內的思緒。

你身上到底發生甚麼事情呢？

一、你與平日要好的女生做了逾矩的行為:在後樓梯揸了Eve的屎忽、與Hedy激吻且被拍Movie。

二、Alma似乎對此很不高興，但被你成功安撫，並選擇相信及體諒你。

三、Eve與Hedy似乎對你的兩邊出手之事感到唔歡喜，二女前來興師問罪但被你逃過一劫了。

你想了一想，再次得出了以下結論。

因肉體接觸的關係，你對Eve及Hedy的名份有所欠奉，而同時你亦辜負了Alma對你的信任。

你沉吟半晌，得出了解決問題的方向。

首先，不論結果為何你要就與Eve、Hedy身上作出的逾矩的事付上代價。

可能你需要負責任，可能你需要認衰仔，但總言之，你需要確定好你與二女的關係為何。

然後你需要給對你表現信任的Alma一個交代，不然你只會再次辜負Alma的期望。

錯在你，想不到你一時心魔作祟，竟是做出了如此多的錯事。

時間與問題就像是大海的浪濤一樣，不會因你困惑或是迷茫而停下。它只會繼續翻湧，用力朝你拍打衝擊，提醒你要面對的問題。

你苦笑一下，嘗試運轉體內的佛心，發現早前在心魔影響下的你如今佛力幾乎盡失。現在的你就像是火影忍者無曬卓羅一樣。

你已迷失在.* 這場_×°愛情遊戲°°°

「啊啊啊～～我佛你啊！！！」你對著面前的大海怒喊著，你覺得自己是屎是爛泥是腐肉。

「哈......呼呼......」你氣喘吁吁的看著無動於衷的大海。

想死。

「師侄？」你背後響起了一道聲音，你回過頭望去，正是宿舍的住宿法師Aka你師叔——縮陽大師。

他上身穿著一件印有可愛女動漫角色的公仔T恤，角色的外表很是眼熟，你在窮鬼Jay的電腦上曾經見過，好像是甚麼Lovelive，而他下身則是普通運動短褲及跑鞋，似乎他是跑步露經此處。

「縮陽師叔......」

「師侄何解喺到咆哮啊？」縮陽靈敏的嗅覺嗅出需要心理輔導的學生的氣味，他一個翻身，數個跳步便輕巧的來到你身旁，「講比縮陽師叔聽下？」

縮陽決定要好好輔導一下你這個後輩。

你嘆了口氣，說：

1.我已迷失在.* 這場_×°愛情遊戲°°°
2.縮陽師叔，你有女嗎？
3.跳海

1.我已迷失在.* 這場_×°愛情遊戲°°°

2.縮陽師叔，你有女嗎？

3.跳海

準備收工了

五個月無睇 今日一野追翻曬 樓主加油呀

直接跳啦

第一啦 重上正軌

跳啦

高人指點啊一脫離苦海啦

唔洗脫離苦海，係要跳落苦海

二連擊在哪裡

文呢？

You針艾針呀師叔

冗員搖身一變成為傑出員工了嗎？

冇文

樓主嘅事業心太重

你選擇了「跳海」。

你沒有回答縮陽的問題。

你平淡的雙眼向他望了一眼，露出了一個淒冷絕望的笑容。

「阿一師侄？」

然後在縮陽意料不及之瞬間，朝面前的怒濤大海一躍而下。

你無法回答縮陽師叔的問題，作為一個「錯」的人，你有資格得到別人的關心嗎？

你曾聽說過一位高人說過：「只要你懂海，海就會幫你。」

就讓你接受海的洗禮，以浪濤洗淨你充滿業的凡驅吧。

「阿一師侄！」縮陽伸出手，卻只能無力地抓住虛無的空氣。

「噗通––」你感受到一陣冰冷從腳到頭，貫徹了你全身。

你的世界一瞬間靜了下來。

你放任自己的身體在海裡浮沉，直至意識開始模糊，在苦海中，尋覓解脫。

於是世界便變得漆黑一片。

「苦海～～～翻起愛恨。在世間，難逃避命運～～～」

黑暗裡，你隱隱聽到耳邊響起一把「鍊春袋腔」的歌聲。

你打了個冷顫，慢慢張開眼，看到自己正躺在海旁的石上。

而歌聲，正是出自一旁縮陽之口，他渾身濕漉漉，正對著大海忘情歌唱。

「相親～～竟不可接近。或我應該相信是緣份……」

你慢慢爬起身，下一步你決定……

1.跳海
2.合唱

1.跳海

2.合唱

都唔洗諗，今日一定係做冗員。

跳多一次

海龍王阿一！

跳多次先啦，比啲誠意！

你選擇了「跳海」。

「情人別後永遠再不來，無言獨坐放眼塵世外～」縮陽師叔唱得興起，腳夾夾又扭身扭勢，很是陶醉，因此並沒有覺察到你的醒來。

海剛才給了你一點啟示，你感受到了。

大海寒透骨的冰冷，是苦的真諦。一切眾生，人的身體，都是無常的，痛苦的。乃至生、老、病、死、怨、求皆為苦，愛亦然是苦。

眾生皆苦。

你慢慢起來，向著黑潮大海走去。

你要繼續在無盡的苦海中尋找答案。你深信在海裡經過每多一秒，你便有多一分的領悟。

跳得越多，你越成熟。

「咦，阿一師侄你醒返啦？」這時候縮陽終於發現你清醒過來。

「估唔到師侄不黯水性，好彩師叔當年參加過幾屆佛門苦海渡海泳，如果唔係就真係危險啦。」縮陽憶起當年英勇，眼神裡露出了追憶的神色。

「嚟，講比師叔知，到底發生咗––」」

「噗通––」你身體如弓矢般空中劃出一道線，然後直直向大海落下。

「阿一師侄！！！！」縮陽失聲大叫。

世界再一次變得清靜。

大海，告訴我應該如何做是好。你能感受到這漆黑的深處有一股與你同源又深不可測的力量存在。

你用盡全身所有毛孔，注意力放到身體裡每一條神經線，感受著大海給你的回饋。

冰冷徹骨的寒痛，這一次落海的寒更甚之前。

「啊～」你強忍住疼痛，集中精神感受大海的啟示。

不知從何處響起，寂靜的海裡，你竟聽到少女如鈴響的笑聲。

在你尋找聲音的來處時，竟又聽到少女委屈的低泣的耳語。

時而歡笑，時而悲傷。漸漸你在聲音中失去焦距……

「苦海～～～翻起愛恨。在世間，難逃避命運～～～」

黑暗裡，你隱隱聽到耳邊響起一把「鍊春袋腔」的歌聲。

你打了個冷顫，慢慢張開眼，看到自己正躺在海旁的石上。

而歌聲，正是出自一旁縮陽之口，他脫掉了那件動漫上衣，正對著大海忘情歌唱。

「相親～～竟不可接近。或我應該相信是緣份……」

你慢慢爬起身，下一步你決定……

1.跳海
2.與師叔合唱

2.與師叔合唱

唔差在再跳多次啦

已找到了公司的漏洞，如果老細問我喺公司有咩用，我會話我冗故我在。

係人生態度。

我思故我在
ceci

冗力全開！爆發啦樓主

如果今次唔係縮陽救啊一
反而係eve 同hedy 救就

你選擇了「跳海」。

集諦，你剛才在海裡感受到了集諦。

是海給你的回應，你明悟了你此刻所承受的苦果，是從何苦果而生。

你憶起在海底下所見的光景。

你方才躍進海中，一路往海底緩緩沉落，經過一段眼神失焦的時間後，你在一陣少女輕笑低泣的耳語下慢慢張開了眼睛。

不知是水波的扭曲所影響，還是巧合而成，海底裡的岩石在你眼中竟是堆砌成三個女生的容貌。

它們的表佾變幻不定，莞爾、顰眉、哭泣，與你聽到的耳語交替變幻。

「阿一，我愛你，好愛好愛好愛好愛你。」

「你呢？」

「你係咪唔鍾意我？」

你是在這些景象與耳語的衝激下失去意識的。

你確信這是大海給你的啟示。

偉大的苦海，容納眾生的一切。

你的內心當下暗下決定，自己將來要成為一個海洋保育人士。

「阿一師侄，你醒返就太好啦，師叔幾驚你醒唔返。」縮陽停下歌聲向你走來，經過上一次的教訓，他已有所準備。

他看似慢慢向你走來，實際上卻是縮地成寸，以巧妙的步法向你靠近。

「只要你懂海，海就會幫你。」此話誠不欺你。

你一個轉身就一頭躍進海面，即便縮陽身法驚人，也是無法將你拉住。

「阿一師侄！！！」縮陽師叔的聲音比起開始的擔憂，現一更添一分痛苦。

冰冷徹骨的寒痛深入骨髓，這一次落海的寒使你差點失神昏倒。

從大海中明悟到苦諦、集諦的你，這次又悟到甚麼呢？

你將自身意識放空，感受海給你的啟示……

「苦海～～～翻起愛恨。在世間，難逃避命運～～～」

你耳邊響起熟悉的歌聲，不禁打了個冷顫，你慢慢張開眼，看到自己正躺在海旁的石上。

而歌聲，正是出自你縮陽師叔之口，他光著上半身，手中拿著一條鐵鏈，鐵鏈正連在你的身上。

可能是鐵鏈給予他極大的安全感，他的意力並沒有放在你身上，而是投入感情的對昔大海歌唱。

「相親～～竟不可接近。或我應該相信是緣份……」

你下一步你決定……

1.跳海
2.與師叔合唱
3.繼續裝睡

3.繼續裝睡

無法使出冗員正中線四連擊是人生遺憾……

究竟要跳幾多次海先得

Cls笑到個frd望住我心諗做乜鳩

忍笑忍到好撚辛苦
繼續跳！

不要念佛，去跳海。人生沒有那麼多時間給你講佛偈。愛佛就去跳入苦海，想出世就去跳海。出家有什麼用還是會還俗。舍不得就跳海，師叔救你上來就再跳。大不了就涅槃，你連墮入輪迴都不敢還好意思說一心向佛。涅槃長大之後找個海繼續跳，跳到讓師叔開始懷疑自己的人生，讓他覺得他人生的意義就是救你上來和唱《一生所愛》。

????

只要懂海，海就會幫助你。

到底重可以跳幾多次

師兄有料

好多文

你選擇了「跳海」，

大海。

你能感受到大海仍有更重要的啟示給你。

剛才你在海中看到了數個幻象，分別是你各自與Eve、Hedy、Alma一起的畫面。

幻象中你們親匿得像戀人一樣甜蜜，盡做一些羞羞的事。

幻象裡亦有你獨身一人日夜念經的景象。

經歷完苦諦與集諦，方才你在海底下看到的應是滅諦的啟示。

大海是在告訴你解決問題的方法嗎？但為何會有諸多不同的幻象呢？

你參不透這條難題。你望向大海，若要得到答案，看來仍要繼續於海裡尋找答案。

你求道的心，並不是身上的鐵鍊能阻擋的。

「情人別後永遠再不來……」在你腦內不斷思索著大海的啟示之時，縮陽師叔繼續愉快的忘情歌唱。

「無言獨坐放眼塵––」他正陶醉的唱到一半，突然聽到鐵鍊快速拖動的聲音。

縮陽瞳孔立即變得細小且眼睛紅筋暴現，轉身掃視向你的位置，便看見噗通一聲落水的你。

「阿一師侄！！！」縮陽發出一聲咆哮，當他反應過來，想將鐵鍊扯住的時候已經太遲了。

「啊啊啊！」他只能看著鐵鍊在手中溜走，眼白白看著你直插進水面，揚起浪花。

縮陽覺得自己快要崩潰了。

一頭躍進大海的你並不知道縮陽師叔的心聲，你只一心想從大海裡得到答案，領悟滅諦之理。

「阿一師侄，同我上返嚟啊啊啊！！！」而縮陽一聲怒吼，已是跟隨你身後跳進海裡。

你在海底裡聚精會神，感受大海與你靈魂之間的聯繫。

你聽到仿似是來自內心最深處的一道聲音正叫喚著你，這是一道你很熟悉的聲音。

是她。

在聽到她的聲音後，這聲音有莫名的魔力，使你著了魔一樣在水底裡四處尋找聲音的來源。

然而這道聲音這麼近又那麼遠，時而像在你耳畔旁，時而又遠得像在更深的水處。你繼續向這道聲音追逐，直至清晰看到她的身影……

縮陽在海裡搜索了數分鐘，終於找到昏迷了的你，他一手就扯住鐵鍊，將你往岸上拉去。

良久，當你再次清醒過來的時候，你的心正卜卜卜的快速跳動，久久未能平復。

在海底裡最後所看到的，就是大海給你的答案嗎？

你望向面前的縮陽師叔，這次他再沒有唱歌了，雙眼死死的盯著你，看起來很生氣。

此刻的你心煩又意亂，該如何是好呢？

1.詢問縮陽師叔
2.跳海

1.詢問縮陽師叔

2.跳海

冗員之力喪失。

啊一跳咁多次海會唔會死㗎

全故完 多謝

跳到幾時

跳，老閪都跳

好似要係時候入返正軌

會唔會最後變咗跳海故

跳海從來都是主線

Cls

係地鐵忍笑忍到勁辛苦

樓主好撚痴線
跳個海仲可以寫到幾多花臣

究竟要跳幾多次好撚好笑

從跳海領悟人生

樓主是咪跟住跳左
文呢

基本上宜家都係要等樓主嘅冗員之力
Weekend 多數唔得閒理我哋

深夜左右應該寫到一篇
唔知幾時可以離開個海

你選擇了「跳海」。

雖然縮陽在你面前非常生氣，但很抱歉，你的心還是在大海裡。相比起想著如何承受縮陽的怒火，你更加在意大海給你「滅諦」的啟示。

「阿一，你肯同我講發生咗咩事未？」縮陽對你嘆一嘆氣，緊皺的眉頭稍稍舒展。作為宿舍住宿法師，這段時間他輔導過不少在迷途少年，拯救過不少失足少女。

久經歷練的他還是第一次遇到這種當事人不聽人言，一直跳海的Case，還好今天自己路經此地，不然你必定凶多吉少。

你不知如何跟師叔解釋你與大海之間的羈絆及糾纏。你深呼吸了一口，雖然你已經跳了數次海，但你的身體沒有一絲絲的倦怠，反而是充滿了力量。

「師叔，我搵緊斷除苦因，釋破業果嘅方法。」你說道。

「斷除苦因，釋破業果……你見到啲咩？」

「我睇到……」你臉上出現了尷尬的神色。

「師侄，你莫非睇到某位女施主？」縮陽從你的臉上看出了些端倪，試探的問道。

「……」你臉上一紅，沒有回答。

「師侄，你最近發生嘅事，師叔都略有耳聞。」縮陽望向大海幽幽說道，準備開始開導你。

「噗通––」你再次義無反顧的躍進海裡。

「阿一師侄！！！！」縮陽大叫，他想不到只從你身上移開視線一秒便釀成大禍。

你落到水中，世界便再次為之一靜。

你再次感受大海與你之間的連結，同時快速的往下潛去。你想再找到那道身影，你想確認清楚那是否大海給你的答案。

然而，一路向下潛你甚麼都沒有看見，很快，你便再次失去意識……

當你再次張開眼的時候，縮陽師叔正坐在你的身前一臉戒備的看盯著你，他胸口不停起伏，看來連續把你從海裡帶回岸上對他造成頗大的消耗，瞧見你醒過來，他開口便說：「師侄，我勸你唔好再打算跳海。」

縮陽對你造出一個架式，說：「只要你有任何可疑嘅舉動，我就會毫不留情咁出手。」

「嚟，我地Call的士返去啦。」

然而，你並沒有理會縮陽，你心中現在滿是疑惑與焦急之情，為何你與大海間的聯繫會突然消失了？點解？

怎麼辦好呢？

1.跳海
2.跟他離開

2.跟他離開

繼續跳

放過師叔啦

最後係咪跳到反轉救返師叔

只可跳海！

師叔係咪就死

要快過阿一
唯有師叔自己跳海先

又跳

你敢出呢個選項
我地就夠膽揀

你選擇了「跳海」。

為何剛才大海沒有任何啟示給你？為何你甚麼都看不到又聽不到？你心中充滿了不解。

「唉……放心啦，有咩事師叔都會陪你捱過佢的。」縮陽見你一臉呆滯沒有反應，便覺得你已經放棄了跳海的意圖。

他多多少少也能體會到你的心情，畢竟在這個資訊泛濫的年代，比人拍了Movie再公開的後果是非常嚴重的。

師侄犯了色戒，作為師叔回去一定會好好教育一下師侄的。

「有好多好似師侄你咁嘅年青人，面對問題嗰陣往往都以為自己處理到，而選擇唔搵人幫忙，結果錯過咗解決問題嘅好時機，最後令事情去到無可救藥嘅地步。」縮陽師叔拿出電話，開始搜尋「call黃的」的apps，一邊對你再說，「師侄，搵人幫忙並不可恥，亦唔代表你弱。相反，識得點樣適當咁面對問題，都會係一種成熟嘅表現。」

「就好似當日眾多人民從不同地方皈依釋迦門下，向釋迦求道。你會覺得這班人是可恥的嗎？」

「不，並不可恥。」縮陽繼續說道。

「順帶一提，哩個Apps Call的士很是方便，按個掣就能成功落單，好快就會有司機聯絡我地，而且黃色嘅介面背景同我地件袈裟相映成趣，妙哉。」

「睇下，話咁快就有司機接單了。」縮陽的臉笑得像一朵璨瓓的菊花一樣。

「喂……係，我地喺……」縮陽接起電話與司機聯絡，抬頭環顧四周的路牌。

然而，方才縮陽所說的話你都沒有擺在心上。

你的腦袋裡只有一個問題。

這就是大海給你的答案嗎？

你望向水波依舊搖曳不定的大海，眼神堅定如石，再次蹤身躍進海中。

「無錯，我地喺海旁嗰邊，碼頭，是的––」

「噗通––」

「嗯？」縮陽聽到身旁異響，往你所在方向一看。

空無一人。

「唔好意思，司機你慢慢揸過嚟可以了。」縮陽說罷慢慢將電話放到地上，然後向岸邊踏前數步……

「阿一！！！！！」縮陽發出一聲怒吼，然後隨你一頭躍進海中。

而在水底下的你，不知是否天色關係，只覺得海底裡的視野變得越來越糢糊不清。

你覺得大海正在回絕你，大海的真理之門正將你拒諸門外。

你歇力的往下游，尋找大海的回饋，最終不知過了多久，你再次失去了意識……

「阿一……」在你失去意識之前，你隱若聽到耳邊傳來一道溫柔的聲音。

可你身體無法作出反應，眼前便變得一黑。

當你再次張開眼的時候，你感覺到你的身體正被人搬動。

「先生，真係唔洗Call白車？」

「放心，唔需要住。」

你四周觀察，發現你正被縮陽師弓及另一位男人合力搬緊上的士。

「師叔？」可能暈咗太多次，你的聲音有些無力。

「唔好出聲，唔好講嘢，唔好掙扎。」縮陽直接打斷你的說話。

「司機，麻煩你可以開車了。」將你安置好在座位上之後，縮陽便對司機說道。

於是一聲引擎聲響，的士便緩緩沿著海路上前進。

離海岸越來越遠，你與海的連繫便越來越弱。

到底海的意思是甚麼呢？你又應否向縮陽求助呢？

下一步你應該……

1.跳車再跳海
2.跟師叔回去

1.跳車再跳海

2.跟師叔回去

來吧

唔好再跳啦好無
讀者的心都累了

大家請放過樓豬

今次唔跳喇

你夠膽開呢個option我就夠膽跳

你比得我揀呢，我就跳硬嫁啦

口裡說不，投數卻很誠實

我要走呀卡咗幾日關啦

樓主用巴絲go?

下次唔再投跳海喇 想走了

你選擇了「跳車再跳海」。

的士在沿海的路上疾行。

引擎聲在你耳邊作響，使你不由得的感到心煩意亂。

車上的司機看起來有些精神緊張，神色不太自然，想來應當是第一次接載不斷跳海的客人。

而縮陽緊繃著臉，很是嚴肅。

不過過了沒幾秒，他便是忍不住開口向你說教。

「阿一，雖然我唔知點解你要咁做，但聽師叔話，跳海唔會係一個好嘅舉動。」

「但係師叔，我覺得我差少少就可以搵到答案。」你說。

「無論你喺個海到經歷咗啲咩都好，今日都返咗去先啦，依家太夜了。」縮陽回道。

的士司機聽到你們異於常人的對話後手上險些打滑，差啲就炒車。

這兩個人是鬼嗎？是精神病人嗎？司機大哥心中開始有些擔憂自己的安危。

「師侄，莫非你喺個海到見到幾位女施主嘅身影？」縮陽思索片刻，根據你近日的經歷，你最有可能生出的心魔應當與傳聞的幾位女施主有關。

「是的。」你點點頭，腦中開始想起方才在海底裡經歷的種種。

「奇怪，貧僧都係第一次聽過依種事情。」

「海底見到女施主？」聽到此處，司機大哥已經滿額汗水，開始積極考慮跳車逃生的可能性。

「阿一……阿一……」你耳邊突然又再次響起少女的耳語聲，就像是有人在你耳邊輕輕說話一樣。

你打了一個激靈，下意轉身望向身後，然而狹窄的車廂就只有你們三人在。

「師侄？」

「師叔，我又聽到啦。」你神色痛苦的按著頭說道。

司機露出了見鬼的神色，腳開始發抖。

「師侄，穩固佛心。」縮陽大驚。

你耳邊的耳語聲越來越焦急，你感覺到大海正在呼喚你。這可能是大海最後的波紋啟示。

前方的路燈突然轉紅，受驚的司機只能堪堪將車煞停。

你再在按捺不住內心的衝動，打開車門，跨過馬路上的圍欄，往涯邊疾走過去。

「師侄，停啊！！！」縮陽下車追住你。

你眼中只有那大海。

「求下你，求下你唔好再跳啦！！！！！」

你在防波的碎石塊上奔跑。

「我要叫你師父打斷你隻腳啊！！！」縮陽絕望的嚎叫。

你在石上踏地用力一躍，在半空劃出一條利落的曲線，從數米的高度往海裡插去。

翻湧的水波令掙不開眼，你緊閉著眼睛屏住呼吸。

片刻，你感受到一股柔和的水波將你包裹住，像是少女柔軟的手，安撫你燥動的靈魂。

「阿一。」少女的耳語再次在你耳邊響起。

你歇力的想睜開眼睛，但眼前只有一片糢糊。

「阿一。」

你情急下想開口說話，海水便湧入你的嘴裡。

「阿一。」

你在不斷水中掙扎。

「我等你。」

你慢慢在寒冷的海裡歇力，手腳漸漸停下了郁動……

當你再次掙開眼的時候，你看到的是白光光的燈管。耳邊響起機器富有節奏「嘟、嘟、嘟」的聲音。

你無神的雙眼往身上一看，看到了你身上的病人服與插在你手上的輸送管。

「啊……」一陣欲裂的痛感從貫穿你的頭頂。

「你醒啦？」一把聲音從你旁邊響起。

你看過去，這聲音是來自……

1.縮陽
2.二棍
3.三女之一

1.縮陽

2.二棍

3.三女之一

出事了，後兩日樓主被老細落了Order要幫手貼身招呼人，應該難啲使用冗員之力了

Alma出黎啦

縮陽

終於完咗跳海

Alma

Alma快啲打救

跳海
話知佢

我愛樓豬

經歷咗咁多跳海啊一嘅能力有冇提升

幾日都冇文

文呢手

eve派~

終於追到live
幾次睇到喺公司笑咗出聲
終於可以投票
Eve!!

樓主a在屠龍，樓主b忙着生兒育女，對不起大家，希望大家祝福樓主b生到個識寫文嘅小朋友，等我哋可以同hunter鬥長命

魔瞳先係大佬

出家人學咩人生兒育女
再講 都係果3秒鐘既事
樓豬快啲回歸啦

樓主a係買實體定數碼版實體代理藍的

數位

樓主B今晚如果出唔到文，第二日即剃光頭出家為僧

剃頭出家還出家
唔好跳海

聖人模式打文 別有一番感受

你選擇了「三女之一」。

你定睛一看，眼前出現的這位是一條女。

她是⋯⋯

1.Eve
2.Hedy
3.Alma

3.Alma

哩篇唔計
夜啲再寫

本身望到得三行 起哂弶

唔洗cm投票lu

過左了

你選擇了「Alma」。

「有冇邊到唔舒服？」面前的人柔聲對你說道，扶著你從床卧坐起來，遞給了你一杯水，「飲啖水啦。」

你看著眼前的Alma，像是想起些甚麼，突然就怔住了。

「阿一？」Alma被你的眼神看得有些不自然。

「我冇事，唔該曬。」你回過神來，發現自己喉嚨乾得很，接過水杯便往嘴裡猛灌。

「你做咩要走去跳海？」Alma低著頭說道，你看不到她的表情，不過她應該很生氣吧，「你好想死咩？」

「你……你點知的。」你呆了一下，是師叔和她說的嗎？

「你比人拍片，放咗上網。」Alma繼續低著頭，拿出了一部電話給你看，螢幕上是你不斷跳海的片段。

雖然那海旁的位置偏僻，但仍是偶爾會有人到那裡散步，你們的動靜這麼大，被發現也是不足為奇的。

「你唔開心？」Alma又問。

「唔係。」你搖搖頭，你也很難向Alma解釋說你從海裡看到的啟示。

「咁點解要傷害自己？」Alma的語氣變得有些激動。

「你仲傷害埋關心你嘅人。」你還未回答，Alma已經繼續說道，她的語氣有些哽咽，這使你有些手足無措。

你能聽得出她說話裡的擔憂之情，心中不由一陣感動，但同時也有些內疚，但你並不後悔。

「對唔住。」你只能吐出這三個字。

「……」Alma沒有回話，繼續低著頭。

你看著床邊的Alma，你跳海之事似乎令Alma很低落。

現在你要怎樣辦好呢？

1.說：「你點知我入院的。」
2.不出聲
3.抱她

1.說：「你點知我入院的。」

2.不出聲

3.抱她

聽日再戰

射啊射，射他吧！

其實大局已定 抱佢啦

MH好好玩。

你選擇了「抱她」。

你見Alma一臉落寞的模樣，不知為何心中一軟，像是內心柔軟處被觸動到一樣。

你心中一熱，一股衝動在你腦中湧現，當下你豪氣在心頭，直接將Alma拉到床上，擁入你的懷中。

「阿一，你做咩啊？」Alma被你突如其來的拖襲弄得措不及防。

你沒有回答她，只是繼續擁著她。

Alma僵硬的身體慢慢恢復柔軟，她輕輕拍拍你的肩膊，回以你一個輕柔的擁抱。

「唔洗擔心，無事㗎啦，我係到。」Alma語氣溫柔。

看來她是誤以為你處於傷心欲絕的狀態，正需要他人的安慰。不過想想也對，若有一個不斷跳海的人突然擁著你，大多數人應該都會覺得他應該是需要一些人與人之間的溫暖吧。

然而，答案並不是這樣。你只是被一股不可抗力驅使你去抱住Alma，而且你跳海也不是因為想輕生。

不過當下你也不知道要如何開口解釋。

你便繼續倚在Alma的肩膊上，一邊感受她身體的柔軟，一邊治癒內心的疲憊。

你與Alma接觸常會有一種自然舒適的感覺，有時即使二人無話，也沒有半點隔閡。

「放心，我唔會走㗎。」Alma繼續柔聲說道。

你很少看見這麼溫柔又不冰山的Alma，心中覺得很是新奇，將錯就錯，結果倒算是不壞。

「剎～～」突然病房的房門被打開。

「嗯？你地係到做咩？」有一把聲音說道。

你沒有抬頭看來者是誰，醉在溫柔鄉的你也沒有留意到來者是男是女。

你下意識的反應是……

1.用手勢示意來者離開
2.立即鬆開Alma懷抱
3.立即裝暈

1.用手勢示意來者離開

2.立即鬆開Alma懷抱

3.立即裝暈

阻人攬攬會比人燒…

呢個選項好啲

冇得做player喇

幾時同我打集會所

一齊向good end出發

玩到文都唔寫

可能要聽日更

今日會唔會有文

今日無文樓主就失去一粒睪丸

要有一套。

You disturb 樓主b fucking, your spring pockets will be barbecued!

大家一齊冇一粒
打和

樓主ab 一齊無一粒

兩個加埋都仲有兩粒

留有餘地
一間攬炒我哋 棄故

你選擇了「用手勢示意來者離開」。

沉醉在懷中美好的你下意識舉起手揮了揮，以手勢示意來者離開。

數秒過去，關門聲沒有響起，你也沒聽見來者離開的腳步聲。

你感受到一絲絲不尋常，抬頭便往門口方向望過去。

你只見一張摺櫈。

一張正以破空之勢，凌厲朝你飛來的摺櫈。

「嗚啊！」你的腦袋重重的吃了這一計飛櫈，你發出了一聲慘叫。

摺櫈擊中你之後以巧妙的旋轉角度回到了施櫈者的手裡，這手法堪比美國隊長飛盾一樣，很是厲害。

「阿一！」

「你做咩啊？」Alma正打算朝來者發火的時候，卻是被你一手攔下。

「師父。」你一手攔住Alma，然後恭敬的朝來者，一位年約四五十歲的光頭男子招呼道。

「師父？」Alma面色一變，看著光頭男子的眼神也變了，以她對你的認識，你師父是如同你父母親的存在，在你人生中異常重要。

「很威嗎你依家？」光頭男子不怒自威，無形的氣勢朝你壓來，從你師父的語氣與說話中你感覺到他是生氣了。

「邊個威啲啊依家？」

「你威啲……」你氣勢很弱的回道。

「哼，唔覆為師嘅電話。」

「我……我無睇電話。」

「我知，你掛住跳海啊嘛。」師父盯著你說。

「我……」你不知要如何解釋，看來縮陽師叔是向師父篤灰了。

「為師知道你就嚟放假，如果為師唔嚟搵你，睇嚟你都冇諗住返嚟見吓為師同一班師兄弟啦？」你師父冷哼一聲然後說道。

「……」你無言以對，你近日確是無暇念及寺中的弟兄們。

「為師知道點解㗎。」師父說這句話時，眼神有意無意的看了Alma一眼。

「師父，咁點解你會落山嘅？」你見機立即打斷師父的說話，試圖扯開話題。

「自然係為咗我嗰個唔生性嘅徒弟。」你師父嘴上雖然凶狠，但你仍感受到他言語與眼睛裡閃過的一絲關切。

「出院，然後跟我返寺。」師父看著你說。

「咁突然？」Alma大吃一驚，想不到你就如此突然的要離開。

「哩位女施主，我聽講過你。」師父慈祥和善的對Alma說道，與待你的語氣完全截然不同，「多謝你一直以來照顧阿一，今次阿一回寺，如無意外應該好快就會返返去學校到，所以女施主莫需太過擔心。」

「出院手續已經辦好，起身，跟為師走。」師父邊說邊走出病房，沒有給你說No的餘地。

你與Alma相視一眼，你能明白Alma眼神中的意思，但你沒有選擇，你跳落床，追上你師父的身影。。

不論你怎樣加速跑也好，慢慢走也好，你與你師父的距離都沒有任何改變。

師父的身法果真是厲害，你的心暗想道。

你一路跟著你師父的背影，來到了醫院停車場的一輛舊式汽車上，車子外表殘舊的很，一副隨時打柴模樣。

「上車。」你師父指一指後車廂，示意你上車。

你上到車，發現篤灰的縮陽正在駕駛座上。

「阿一，你叻仔喎你，幾個月竟然識到咁靚女嘅女同學。」車門一關上，你師父便突然咇出了這句話，他的表情猥瑣，完全沒有絲毫剛才的威嚴在。

「果然是為師的徒兒，頗有我當年風範。」師父看著窗外自吹自擂，「縮陽，你話師兄我講得啱唔啱先？」

「你啱，你啱。」縮陽哭笑不得。

「聽縮陽講，你係海入面感受到啲嘢？」師父很快又收起玩笑之色，眼神裡有些憂慮的說道。

「是的。」你回道。

「唔……」師父看著前方，也不知道他在想著甚麼，有甚麼考量。

「為師知今次行程有啲急，為師比你打一個電話同朋友講返聲，不過打完之後就要開始跟返寺廟嘅規矩。」師父邊說邊遞給你一部電話，你拿起一看，正是你的電話，你還以為經過咁多事之後，手機早已遺失，想不到竟是去到你師父手裡。

正在駕駛的縮陽託異的看了你師父一看，似乎也不知你師父有何部處。

你拿起手機，打給誰好呢？

1.Eve
2.Hedy
3.Alma
4.二棍之一
5.不用了，謝謝

4.二棍之一

5.不用了，謝謝

說一不二，話出文就一定出文，樓主就是這麼有口齒的人。
誠實、可靠，真男人。
畢竟我可是一個拎廢裝單挑集會所怨虎龍的男人

雖然有啲唔好意思，但如果大家鍾意個故，希望幫幫手比個正皮G持下
最近工作開始變忙了，希望可以抽到時間寫文(最緊要係夠精神，有時冇精神寫文寫得好柒)

再過多陣先出文你就聲譽不保了

果不其然
以樓主的睪丸威脅他 就想得償所願 有文鳥

就黎復活節假

樓主a需要屠龍 樓主b需要生兒育女

加油樓主！

生個樓主C出黎幫手寫文

如果大家仲記得的話, 舊post好似曾經出現過樓主C
不過大概負心的兩位樓主已經遺棄了樓主C
就像遺棄了我們一樣,
斬斬斬,啪啪啪, 斬斬斬, 啪啪啪

追咗一日終於live
可摸以出快啲

樓主太過份

記得好似話樓主c係幫手度橋

樓主在嗎

我愛Eve
Eve是咪冇機了

想當年我同樓主b對樓主c展開猛烈嘅追求，點知樓主b出陰招用肢體接觸刷爆咗好感度，我就睇住佢哋成為一對愛侶，哩家一放假就喺屋企生仔，仲話要次次孖仔生隊足球隊出嚟

出文先啦

原來樓主C係女 仲要同樓主B係情侶

用咗咩陰招

樓主A同樓主B先係一對

樓主未死，只係有啲忙

宜家係咪主要都係樓主a寫？

主要係擁有女朋友的弱者寫

每天向Eve表達一次愛意

再見我的Hedy

成個復活節無文

Eve這麼可愛怎可能被拋棄

復活節無文 以後樓主就行單核

有文未

兩個樓主share一粒啦

冇文的第五天

我入到嚟

你選擇了「Alma」。

「Alma。」你撥通了Alma的電話，「唔好意思，好似走的有啲急。」

「唔緊要。」電話另一端的Alma回道，亦使在醫院來回比她也是沒甚麼怨言。

「我諗我應該會好快返嚟，幫我同佢地講聲，叫佢地唔洗擔心我，就話我返咗屋企就得。」

「好，交比我。」

你們二人在話筒裡沉默半晌。

「阿一，唔會有事㗎可？」Alma打破沉默，她的語氣有些擔憂與不安。

畢竟在她眼裡，你就像是一個病人因病情特殊而被醫生特別帶走，對有些人來說病很可怕，而患上未知的病，更加可怕。

「放心，唔會有事。」你笑了笑回道。

「嗯，咁就好。」

「你Sem break會唔會返去？」你想了想，問道。

「最後一年，我會一直留喺hall。」

「好，我會盡快返嚟。」你的嘴角不自覺勾勒出一個弧度。

「嗯，我等你。」Alma說。

掛了電話，你便迎上了縮陽與師傅的目光。你沒有留意到，方才你笑淫淫的模樣清楚地落在了車內另外二人的眼中，二位長輩目無表情，你也猜不到二人在想甚麼。

「是剛剛嗰位姑娘吧。」師父用奇怪的語氣對你說。

「是的。」你呆了呆回道。

「很好，很好。」你師父自語似的說了兩句，便望向車窗外，沒有再說話。

你看著師父的臉，雖然歲月在他的臉上留了不少痕跡，但仍可見他年輕時應該也算是一碌型棍，平時他老是說自己後生時有不少姑娘芳心暗許，也不知道是咪真的。對於自己在Hall裡遇到的各種桃花，師父又會有何想法呢？

這次回寺，也不知道會有甚麼事發生。

你又想起大海給你啟示一事，到底又是福是禍呢？

一路無話。

在距離市區數十分鐘的車程，車輛終於回到寺裡。

你們三人甫下車，便聽到有人興奮的說道：「你地終於返嚟啦！」

然後你便看到一個身影飛快的向你撲過來。

這個人是一個……

1.外表猥瑣的肥仔
2.正經的女人
3.熱情的大媽
4.型棍的大哥哥

1.外表猥瑣的肥仔

2.正經的女人

3.熱情的大媽

4.型棍的大哥哥

感謝大家推Post
今日趁外出時搭車時間打一半文，返到屋企打埋下一半
進入新篇章了

女人

終於有文了

日日掛住生兒育女得啦
唔使理我哋呢班讀者

推！

都係無文

文呢我想睇Eve

冇追4個月 一次過睇晒live埋好撚爽

Live完日日等文都咪話唔爽

等多半年先返入嚟

冗是要還的
樓主希望今晚可以更到

封鎖返樓主一年半年先

你搞到我以為有文

等多4個月再入嚟啦

唔見咗

又是一個weekend
賭j樓主唔會有文

樓主去咗邊

叫定個孫燒比我了

樓主人呢

每週一篇

依排真係好忙，要麻煩大家耐心等待

樓主掛住屠龍同造人

舊讀者live左

仲未有

再唔出文，祝用大劍斬尾冇尾出

連機就斷線，專心打村任

你選擇了「正經的女人」。

你感受到一股巨力朝你的頭壓下來，你腦袋一陣眩暈，險些就要暈倒在地。

「你放開阿一先啦，佢就嚟窒息啦。」你師父在一旁說道，那人驚覺察到你險些往生。

你一邊透著大氣，一邊對那人說：「春姐，你差啲殺死我啦。」

「鬼叫你走咗咁耐都唔返嚟一次。」春姨嗔笑
回道。

春姐，是你們寺廟的admin，也算是其中一個睇住你大的人。三十尾的她素顏朝天，歲月並沒有在她身上留下太多的痕跡。可能是因為食齋食得多，所以皮膚白滑Q彈。

據寺廟裡的其他師兄弟所言，春姐是大家的兒時女神，也是大家色戒關卡的大佬。話雖如此，眾人也是很尊敬她的。

「係我唔啱。」你立即晒冧道歉，回想起來自己的確有啲仆街。

「算你啦。」春姐轉過身向廟內走去，「你地忙咗咁耐一定好肚餓啦，我已經安排飯餸，你地食一食嘢，休息下先啦。」

你們三人摸摸肚，拈指一算也有接近十知鐘無食過嘢，於是你們便向食堂出發。

食完一頓齋後，師父與縮陽先去了處理公事，說晏啲再來找你。

時間空閒，去邊好呢？

1.外殿（遊客區）
2.更衣室
3.演武場

1.外殿（遊客區）

2.更衣室

3.演武場

冗猛大將軍斬殺老細於馬下

咁要加速了

敵將is doctor lee!

樓主斬殺完老闆未

等咗幾日 出多少少啦

今日唔出番個五連擊係絕對講唔過去

想多了

仲話大將軍喎

文呀呀呀呀呀

樓主健在嗎？

發生咩事
都係講左句屠龍斷唔到尾
唔好嬲我地啦

聽日必更

明日復明日

明日可其多

希望樓主聽日可以將老細斬下馬

一口氣追到live

今天的事明天做

都係叫個孫燒比禾了

你在哪裏

你選擇了前往「演武場」。

寺廟裡如一遠離世俗的桃源之地，鳥語花香使你心曠神怡。陽光灑落令你倍感閒適舒暢，一時間將所有煩惱都拋諸腦後了。

你沿著小徑一路走，直至駐足在一空地上，空曠的地上佇立著數根木樁。

「喝！喝！哈！哼！」空地上有一個背對著你的碩壯男子正渾灑著汗水，拳腳有力的擊在木樁上。

你看著這道身影，仿似憶起了些往事，露出了痴漢般的笑容。

在你靠近到那男子身後時，他終於停下了手腳，收起了架式，也沒有擰轉身，嘴上已說：「阿一？」

「二師兄，係我。」

「你終於返嚟啦。」你終於再次看到二師兄的臉，比起你離寺前，他的外表更多了一分肅殺之氣，他右邊眉間有一道劃過右眼的疤痕，加上他尖銳的細眼，使他予人有一種「這個人不好惹」的感覺。

二師兄是一個天生凶相的人。

雖然長著一張惡相，但你覺得他比任何人都要來得善良。

你記得小時候曾經有一個小女孩胡裡胡塗的上了山，亂打亂撞進入到寺廟裡，碰巧遇到了你們師兄弟。

當時你們因為做錯事被師父罰抄經文，個個忙得不可交加，大家都沒心情理會這個女孩，只將她當做與家人失散的小朋友，打算打個電話找人來接走她便了事。

那時候你們都對沒想過小女孩為何出現在山上。

在小女孩看著你們的背影離開時，有其中一個身影轉過身，來到了她的面前慢慢蹲下，說了一句：「同哥哥講發生咗咩事，哥哥會幫你。」

於是在你與其他師兄弟奮力抄經文的時候，書房裡沒有二師兄的身影。當你們抄完經文打算偷跑到寺外玩的時候，便在寺廟前遇到了二師兄與小女孩。

當時夕陽已西斜，咸蛋黃色的斜陽射在二人身上，二師兄蹲在小女孩身前，眼裡有神傷，你只見小女孩嘴角一扁，淚水便從眼角裡偷跑出來。

你們見狀嚇了一跳，紛紛過去看看發生了甚麼事。二師兄輕輕將小女孩擁在懷中，輕聲說：「依到唔會有大人話乖嘅小朋友唔會喊。」

後來你們得知，那個小女孩上山不是迷路了，而是說小狗走失了，要來找小狗。二師兄陪了她找了一整天卻無所獲。然後小女孩的母親出現了，原來小狗不是迷路了，而是病死了。母親怕小女孩傷心而對她說了謊，只說小狗去了一個只有快樂，沒有痛苦的地方。

小女孩聽到後只想到萬一小狗獨自迷路那怎麼辦，於是便一個人從家裡跑了出來。

看著那夕陽的二師兄，你忽然發現，原來他是一個這麼善良溫柔的人。

「阿一？」二師兄在你面前揮手，「你發咩吽哣啊？」

「冇，冇嘢。」你笑了笑回道。

「大家知你返咗嚟，今晚話要同你開party。」二師兄拍一拍你的肩膀，「好好期待下啦，我去做雜務先，今晚見。」

「好。」

二師兄離開了。

接下來去哪裡好呢？

1.外殿（遊客區）
2.更衣室
3.藏書閣

3.藏書閣

樓主可不是輕易許下承諾的人

係呢個階段 我地唔需要承諾太多丫

明天有冇更？

有文

樓主好短

發現自己入番呢個po 既頻率唔再係每日一入
隔番三四日點都有一篇

遲啲每月一篇

十幾日無睇再入嚟就開新篇章了，但係已經唔記得上個篇章講乜

是我對唔住大家，明天會更

同魔瞳鬥遲出？

是在哈囉？

要等樓主BC個孫燒比我地

你選擇了「更衣室」。

你與二師兄道別後，便沿著小徑一路穿過演武場，來到了你另一個回憶之地——更衣室。

說是更衣室，其實便只是坐落演武場旁，連接著側殿的一間木屋室。

你上前撫著木屋牆上的數道刻紋，那是你以前與五師弟、六師弟隻揪玩耍，為了計分而刻下的。

要說起五師弟與六師弟，他們就是一對鍾意搞事，唯恐天下不亂的死𡃁仔。如果他們住在一般住宅地區，絕對會是鄰居的惡夢。

而且二人的青春期特徵特別明顯，十二來歲的時候開始性慾大開，偷睇咸嘢這些就不多說，二人更加是經常趁寺廟與其他學校合辦佛法體驗營的時候，試圖偷睇外來女同學在更衣室換衣服，你面前的這個木屋，便是五師弟與六師弟當時的主戰場。

用他們的說話來說，在中學一定要拖下學生妹的手仔，人生才沒有遺憾。如果世上真的有極樂淨土的話，那裡一定是中學女更室，如果將來他們死了，請務必將他們埋葬在女更室裡。

二人就是如此的問題兒童，不過慶幸的是二人在一眾師兄弟的阻撓下，總是能在千鈞一髮之間將他們攔下。

捻指一算現在五師弟與六師弟現在應該升上中五了，也不知道二人有冇好好讀者，有沒有變得更加成熟，好讓你們能夠省省心。

「咦，阿一師兄？」一個充滿稚氣的聲音在更衣室裡響起。

「咩話，阿一師兄？」又有一道因發育而變得沙啞，朝氣十足的聲音回道。

「喂，係阿一啊！」稚氣的聲音雀躍叫道。

隨著一陣答答答的腳步聲響起，一肥一瘦的身影從木屋中跑出，直接跳到你的身上。

「喂，你地好重。」你望著兩個像樹熊一般的人，忍不住笑道。

「好耐冇見啦，我好掛住你啊！」幼稚聲的肥仔六師弟說道。

「你幾時返嚟㗎？」沙啞聲音的排骨仔五師分拉一拉你衣領說。

「我啱啱先返到嚟，你地喺依到做咩？今日有人嚟參觀寺廟咩？」你問。

「死喇，差啲唔記得大師兄佢搵緊我地。」六師弟露出了忌憚的表情。

「比佢捉到嘅話，分分鐘會比佢打到涅槃。」五師弟一邊說，一邊四周觀望。

「你地又做咗啲咩激嬲大師兄。」你哭笑不得，這兩條友一直以來都為大家製造了不少煩惱，尤其是大師兄。

以返學為例，五師弟與六師弟常常在學校惹出事端，耐唔耐就要見一次家長。一開始師傅與春姨會負責去學校將他們從老師手中贖回來。但是後來師傅覺得太麻煩，春姨又要忙推廣寺廟的事情，見家長的重任便落到了你們當中的最年長者––大師兄身上，繼而，兩位問題兒童的紀律問題都由大師兄負責處理。

因此便會有了大師兄追逐兩位師弟的一幕發生。

「唔怪得之佢地話今晚要開Party啦。」

「我仲以為咩事添，原來係阿一師兄返嚟。」

「但點解佢地唔同我地講嘅？」

「又想瞞住我地兩個，太過份啦。」

二人你一言我一語的，聽到你哭笑不得。

「你地再唔走，大師兄就搵到你地㗎啦。」你笑了笑說。

「係喎，咁阿一師兄我地夜啲見啦。」五師兄說。

「夜啲見啦。」六師兄又說。

二人說罷後又如一陣風的跑走了，你笑著搖了搖頭，看著二人的背影走了沒多久，便有一道穩重的聲音從你背後響起。

「阿一，你喺到啊？」

「大師兄。」你看著面前這個只大你兩年，但氣質成熟穩重，一副大哥哥模樣的人笑到。

「我有聽師父講你地今日會返嚟，我仲諗住你返房休息下添。」

「太耐冇返嚟，所以想周圍行下。」你笑著回道。

「我地稍後再叙舊，阿一，你有冇見過五師弟同六師弟？」大師兄說道。

怎麼辦好呢？

1.篤灰
2.不清楚

1.篤灰

2.不清楚

正義只會遲到，但不會缺席。

劇情上，樓主在下一盤大棋。如果明天有得冗，我就返工嗰陣寫一篇，今日出咗去成日好攰仲整親膊頭，真是哭燃咗

樓主啲衰運好似行極都未行完

你選擇了「篤灰」。

「佢地行咗去嗰邊。」你指著二位師弟離開的方向說。

「阿一，有你喺到真係太好啦，今次一定要好好教訓佢地。」大師兄對你點點頭，便開始往二位師弟離開的方向走去。

「吖，仲有......」大師兄停下腳步，「我地今晚會有個飯局。」

「我聽二師兄講過。」

「嗯，我地都好耐冇見，今晚完咗之後，你要好好陪師兄傾下偈，話比師兄知你喺大學過成點。」大師兄的笑容使你如沐浴春風。

「好！」你用力點點頭，你也好想跟大師兄好好的分享一下自己的經歷。

「咁約定你㗎啦。」大師兄轉身準備離開。

「大師兄。」

「做咩？」

「辛苦你啦。」你看著大師兄不壯闊，但使人感覺無比高大的背影說道。

大師兄沒有回話，只對你笑著搖了搖頭，便施展身法，腳尖幾下落地已從你視線裡消失。

看起來一眾師兄弟都過得不錯，你心中很是歡喜。

還有時間剩，去休息還是繼續走走好呢？

1.前往外殿遊客區
2.回房間休息
3.前往藏經閣